% Created 2020-05-03 So 16:22
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[presentation]{beamer}
\usepackage[mathletters]{ucs}
\usepackage[mathletters]{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[english]{babel}
\usetheme{default}
\author{Prof. Dr. Johanna May}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={Prof. Dr. Johanna May},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.3 (Org mode 9.3.1)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\begin{frame}{Outline}
\tableofcontents
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org66f5487}]{Resonanzkreise mit Verlusten}
\begin{block}{Ursachen von Verlusten}
Wo kommen Ohmsche Verluste in Schaltungen vor?

\pause

\begin{itemize}
\item Lastwiderstand
\end{itemize}
\pause
\begin{itemize}
\item Ohmsche Verluste in Spule und Kondensator
\end{itemize}
\pause
\begin{itemize}
\item Zuleitungen
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Zeitverhalten}
\begin{figure}[h]
      \centering
      \begin{circuitikz}
        \ctikzset{resistors/scale=.5,capacitors/scale=.5,inductors/scale=.5}
        \tikzstyle{every node}=[font=\small]
        % Resonanzkreis
        \draw (-3,4) to[resistor=$R$] ++(0,-1) to[inductor=$L$,v>=$\underline{U_L}$] ++(0,-1) to[capacitor=$C$,v>=$\textcolor{OwlGreen}{\underline{U_C}}$] ++(0,-1) to[short] ++(1,0) to[cspst,l_=$t_0$] ++(0,3) to[short,i<=$\textcolor{OwlBlue}{\underline{I_r}}$] ++(-1,0);
        % Zeitverhalten
        \begin{axis}[scale=1,xlabel={$t/T$},ylabel={$u_C(t)$},grid=both,scriptsize,at={(0,0)}]
          \addplot[THKoelnRed,domain=0:10,samples=201] {exp(-0.001*x)*cos(180*x)};
        \end{axis}
      \end{circuitikz}
      \caption{Übersicht über Hoch- und Tiefpassfilter}\label{fig-tiefhochpassuebersicht}
   \end{figure}
\end{block}


wie F19
\begin{block}{Güte}
wie F20 und F21 und F36
\end{block}
\begin{block}{Güte beim Serienresonanzkreis}
wie F22
\end{block}
\begin{block}{Komplexe Impedanz eines Serienresonanzkreises}
wie F23 und Albach S. 364
\end{block}
\begin{block}{Spannungsüberhöhung am Serienresonanzkreis}
wie F24 und Albach S. 363
\end{block}
\begin{block}{Standardisierte Darstellung der Impedanz eines Serienresonanzkreises}
wie F25 und Albach S. 368
\end{block}
\begin{block}{Frequenzverhalten eines Serienresonanzkreises}
wie F26
\end{block}
\begin{block}{Standardisierte Darstellung der Impedanz eines Parallelresonanzkreises}
wie F27
\end{block}
\begin{block}{Frequenzverhalten eines Parallelresonanzkreises}
wie F28 und Albach S. 369
\end{block}
\begin{block}{Übersicht über verlustbehaftete Resonanzkreise}
wie F29
\end{block}
\begin{block}{Unterschied bei der Güte für Widerstand in Serie oder Parallel}
wie F30
\end{block}
\begin{block}{zurück zum Anwendungsbeispiel}
wie F31
\end{block}
\begin{block}{Frequenzeffekt im Anwendungsbeispiel}
wie F32
\end{block}
\begin{block}{Rückbezug auf Anwendungsbeispiel}
\end{block}
\begin{block}{Videos mit Folien - am besten in zwei oder drei Teile aufteilen}
\end{block}
\begin{block}{Videos von 3 Aufgaben}
\end{block}
\begin{block}{Korrekturhinweise aus online-Teil und Forum in Unterlagen integrieren und aktualisieren}
\end{block}

\begin{block}{Erklärtext im Skript ergänzen}
\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}[label={sec:orga931d60}]{Zusammenfassung}
\begin{columns}
\begin{column}{.6\columnwidth}
\begin{itemize}
\item \small doppelt logarithmische Darstellung
\pause
\item \small multiplizieren, potenzieren und addieren
\pause
\item \small Dezibel bezogen auf Volt $A = 20\log_{10} \frac{U}{U_0}$
\pause
\item \small Dezibel bezogen auf Watt $A = 10\log_{10} \frac{P}{P_0}$
\pause
\item \small häufig: $P_0=1\text{ mW}$
\end{itemize}
\pause
\end{column}
\begin{column}{.4\columnwidth}
\begin{itemize}
\item \small Übungsaufgaben, Tutorien
\end{itemize}
\pause
\begin{itemize}
\item \small Praktikum siehe bitte Infos in ilias und Mails von Herrn Reichert
\end{itemize}
\pause
\begin{itemize}
\item \small Zwischentests in ilias zum Trainieren von Teil A der Klausur
\end{itemize}
\pause
\normalsize
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\end{document}
